[突發]美國眾議院通過 《外國公司問責法》,將交比侵侵簽署作實

美國眾議院當地時間週三表決通過《外國公司問責法》（Holding Foreign Companies Accountable Act）。議案於今年5月於美國參議院獲得通過。眾議院通過後，只待經美國總統特朗普簽署後即能生效。不少分析認為，法案可能阻止一些中資企業在美國交易所掛牌上市。

法案規定如果外國公司連續三年未能通過美國公眾公司會計監督委員會（PCAOB）的審計要求，將被禁止在美國任何交易所上市。法案雖然無指明是針對中國公司，但此前議員已聲言就是要加強限制中概股。

民主黨參議員范霍倫（Chris Van Hollen）於聲明中表示，美國投資者投資看似合法的中國公司後被騙走金錢，這些公司的持有標準與其他上市公司並不相同。

中國外交部發言人華春瑩早前表示，美國這一做法是歧視性政策，是對中國企業的政治打壓。

美國證交會數據顯示，截至去年，中國有超過150間公司在美國各交易所掛牌，總市值達到1.2萬億美元。

汁：

白粉報： 如法案獲通過，在美國證券交易所上市的公司，需提供證明並非由外國政府操控。中方曾反對該法例，指部分條文內容直接針對中國，非基於證券監管的專業考慮。另美媒報道，已有公司表明在法案通過後，轉向美國以外的證券交易所。

好快

美國眾議院一致通過 外國上市公司問責法案

睇唔到tim,此post已完

拜登：
到我上台...我一定會取消
兩黨共識唔係大晒
我理論得你民主黨重量級參議員支持都好
Chris Van Hollen呢條友乜水呀.....呢位參議員食屎啦

外交部發言人：中國公司係邊到上市係中國內政，外國不得干預

美國人又犯佐國安法

已經有人開左，請轉場同不推

下一步就搞埋香港，唔好畀共匪回血

一早就應該啦！
喺嗰個國家上市唔需要嗰個國家嘅會計制度，真係第一次聽
民主黨賣國賣到

民主黨奶共㗎啵兩黨共識係假㗎啵
點解會咁

見到van以爲deep dark fantasy

馬雲drop to 0

快d

窮到食草了 十幾億人點養
又無工做又無外匯

nio, 小鵬